郵寄投票感覺很容易作弊，「美國為什麼可以郵寄投票？」

美國大選登場，截至台灣時間今（4）日19時30分，共和黨候選人川普拿下213票選舉人票，民主黨候選人拜登則為238票。不過美國郵政總局（US Postal Service）表示，有約30萬郵寄選票不見。對此，就有網友好奇，郵寄投票感覺很容易作弊，「米國為什麼可以郵寄投票？」問題一出，立刻掀起熱議，也有不少網友解答。

▲美國總統大選登場，除了當天親自投票，選民能提早或以郵寄方式投票。（示意圖／翻攝自pixabay）

該名網友今日在PTT發文，表示郵寄投票很容易作弊，「買票騙票撕票樣樣來」，若想在台灣舉行郵寄投票，一定會被反對到底。他指出，台灣目前只能返鄉投票，相比之下，「該說民主制度還差人一大截？還是說現場投票太蠢惹？」

文章曝光後，不少網友留言，「人家還有提早投票、平板投票、電子投票，各種花樣」、「可以不在籍投票啊！幹嘛用郵寄這種漏洞百出的方法」、「提早投票沒什麼問題，郵寄真的很蠢」、「你今年看了拜登家族跟左媒還相信美國人很守法嗎」、「一般平民算是比較守法的，但有心人士肯定還是很多啦」。

也有許多人解答，為何美國可以郵寄投票，「美國多大你知道嗎」、「外國人很多都是信任原則，相信你不會犯罪」、「就像很多車站也沒有在驗票，直接可以進去，相信你有票，但是你要是被抓到，罰則也會異常的重」、「不是不能做，看要怎麼做，台灣也可以做啊，但是前幾年一定會很亂」、「不然你有什麼好辦法可以克服時間空間讓每個人都投票」。